Üks tuhat üheksa sada ühekstamal aastal kahesma teiskümnendamal jaani kuu päewal ilmus Loona walla kohtu ette  talunaesterahwas Ingel Mihkli lesk Wäert, kes elab Loona wallas Wantri külas ja palus oma suu sõnalist testamenti järgmiselt kohtu akti raamatusse ülesse wõtta. Ingel Wäert  rääkis: et tema annab oma päralt olewa elatis maja kõige kõrwalisye hoonetega, mis seisab Loona wallas Wantri külas Wälja wabaniku koha  peal oma lihasele tütrele Liisa Koost'ale kõige oma pärlt olewa liikuwa warandusega igaweseks päranduseks selle tingimisega, et Liisu Koost peab mind kuni surmani toitma, minuga heasti ümber keima ja peale surma kristlikul kombel matma. Peale selle kui Liisu Koost ära sureb siis jäeb see warandus, mis siis weel alles on, minu teisele lihasele tütrele Tiina Kalju'le /sündinud Koost/ Ingel Wäert, aga et  tema ise mitte kirja ei oska, siis kirjutas tema eest tema palwe peale alla talumees: Juljus Matson (allkiri)
1909 aastal 18 jaani kuu päewal Loona walla kohus tunnistab, et see sinane suusõnaline leping, mis kohtu akti raamatusse I jausse N11 alla on sisse kirjutud, on talunaesterahwa Ingel Mihkli lesk Wäert poolt kokku seatud, kes kohtule palelikult tuntud on, kes selge mõistuse ja mõtte juures oli, kus juures ka kohus õigeks tunnitsab, et kui see sinane suusõnaline testament testamendi tegijatele  ette loeti, siis seda  oma  allkirjaga kinnitas, aga et tema ise mitte kirja ei oska, siis kirjutas tema eest tema palwe peale alla talumees Juulis Matson, kes kohtule palelikult tuntud on. 
Kohtu Eesistuja I. Aben (allkiri)
Kirjutaja as.t J.Reinfeldt (allkiri)
